---
title: 無線網路兩三事
date: 2025-02-01
tags:  ['網路']
summary: '多設備導致連線端咬住特定設備的問題'
---

## 前言
最近解決了一個多設備同SSID，某些用戶端情況會咬死特定設備的問題。

先說結論，特定設備使用不一樣的SSID，避免某些狀況用戶端設備誤判某設備訊號比較好。

### 設備
1. U6-LR * 1
2. RB2011UiAS-2HnD-IN * 1
3. hAP ac³ * 1

### 架設說明
一樓目前理論上都會靠U6-LR撐場，遠的2.4G伺候，同一個房間的5G伺候。

同時有設定RSSI低於-7Xdb會自動斷線讓設備去找更好的db設備

二樓主線hAP ac³撐場該設備是主機，另一台RB2011UiAS-2HnD-IN只當作WIFI機使用。

同時有設定RSSI低於-7Xdb會自動斷線讓設備去找更好的db設備

### 問題設備
某台GoogleTV與其他應該會吃U6-LR設備的WIFI，但在某些時候他會去吃到hAP ac³的2.4G訊號，導致有時候訊號不是那麼好(畢竟是穿牆)。

前幾天偶然發現該GoogleTV會吃RB2011UiAS-2HnD-IN的2.4G的訊號，我內心其實是傻眼的，因為穿牆能力也太好了(預計穿了四、五面牆)。

花了點時間觀察發現設備上的RB2011UiAS-2HnD-IN的設備連線的db竟然是-5xdb...難怪GoogleTV一直咬住這台設備，而U6-LR正常連線下其實也是-6xdb，所以GoogleTV那台設備最終都會去找理論上db較佳的訊號連線...

### 解決方式
我在U6-LR(可多SSID)多設定一組2.4G的SSID讓該設備連線，避免它去連到公用的SSID時誤判了db訊號。

### 結論
若wifi是多種設備混用，他們的db換算可能『不正確』時，會導致連線端一直咬住db訊號看起來比較好但實際上連線狀況很差的wifi。

譬如說RB2011UiAS-2HnD-IN的2.4G的訊號是-5xdb但youtube只能看144p的影片還極大可能轉圈圈，相較於U6-LR的2.4G且6x-7xdb跑4K都沒問題。

多設備奇聞異談應該到這裡就來到一個段落了。

小弟今年有閒花比較多時間觀察問題，老家時不時會傳出網路很差的狀況回家測試又很正常，過年索性花時間觀察與測試，才發現了這個低db的盲點。

若有佈置的需求最好都是相同廠牌的thin ap或許比較不會出類似的問題。
